1. Наверное потому что клавиатуры разные в каждой стране и разные раскладки при одинаковых code будут на самом деле выдавать разные ключи. Или вставка не будет правильно работать. В интернете подсказывают, что существует специальное событие input, чтобы отслеживать любые изменения в поле <input>.
